綠鬣蜥橫行｜台野生綠鬣蜥遭手腳綁起 嘴巴塞炮仗當場炸爆頭慘死

台灣一名熱愛綠鬣蜥的網民在Facebook專頁「爆怨公社」爆料，指發現有人將炮仗塞進一隻綠鬣蜥嘴巴，然後將牠活活炸死，借移除外來物種的名義，以殘忍殺害綠鬣蜥為樂。

該名網民批評，雖然綠鬣蜥是外來物種，並且大量繁殖下破壞台灣農業生態，「同樣是外來種，待遇怎麼差這麼多，只是差在沒有法律保護就可以不尊重生命嗎？連一點道德都沒有，還在沾沾自喜幫農夫移除外來種」。

從該名網民發布的圖片所見，有人先將該隻綠鬣蜥手腳全部綁起，令其無法動彈，繼而就將紅色條狀的炮仗塞進嘴巴，然後在遠方引發。圖片清楚見到，事後綠鬣蜥的頭部幾乎完全被炸爛。

該名網民直言，她是支持移除外來物種，「但同時是否能請各位『正義』的大俠尊重一下生命？不然你們跟畜生沒什麼兩樣」。

據介紹，綠鬣蜥學名美洲鬣蜥，頭尾全長達1米至2米，壽命可長達10年以上，會吃農作物、破壞魚塭。綠鬣蜥在台灣沒有天敵，是故在南部地區大量繁殖，並不斷啃食農作物及挖洞築巢。根據台灣林物局資料顯示，綠鬣蜥數量逐年增長，從2016年移除527隻、2017年2365隻、2018年3657隻、2019年8068隻，去2020年全台灣的移除數量達到1萬4536隻。

繁體支那

咁大條係香港我相信黑警水炮車會拎枝槍出黎射

圖1同圖3唔似同一條蜥蜴嚟

用弓箭殺咪算 做乜虐殺

台灣冇蛇咩

炸爆個頭應該冇弓殺咁痛既
不過就睇落殘忍左d

之前見過佢地煮黎食添

現代死刑的方法其實唔殘忍 , 睇過幾個講香港死刑犯(多數依慣例特赦)既節目 , 都係透露被執行死刑的恐懼並不是最可怕 , 最難捱係唔知幾時執行 , 每晚瞓教都唔知仲有無下一晚 , 唔知幾時輪到自己

手足

又係強國

死台狗

放下毒藥或者直接殺咪算囉
玩弄生命真係好撚仆街
衰撚過原始人

佢哋好多時一箭就搞掂 不過好撚慘 一日捉三十隻 但人地一胎60隻

有睇過佢地用箭遠距離射果d 係樹上面果d 落黎
見佢有時都射中身
中身既痛苦一定大過炸爆頭
其實炸頭依下係將自己既快樂建築係動物身上
但就動物死前肉體上痛苦黎講一定係最輕

anyway 成本效益黎講箭一定最好
又可以回收d箭 又唔洗下下捉完再殺
係有時一下殺唔死佢 就會令佢死前受多d痛苦咁

Off topic 無知一問
有冇例子係外來物種順利融合當地生態，甚至有益

睇落好痴線，但至少隻野即死，應該最少折磨

咁大隻ge

果d複合弓 太屎又唔準。不過無計 政府鼓勵人捉 阿豬阿狗拎把複合弓就射。

入侵物種
唔殺可以點

爆頭其實一下死 唔痛

睇落殘忍啫,但係爆頭真係最人道嘅死法

心諗關巴塞咩事

爆頭都叫虐殺咩

冇可能，除非果個地方冇原生生態，如果唔係，剩係棲息地既競爭，已經係一種危害

呢隻野真係最易殺

咪攞黎類比 兩件事性質不一
綠鬣蜥係台灣同香港都係入侵物種
同新移民個性質一樣 又食又拎又同本地人爭資源
殺死佢地係最低成本又有效既方法
不過可以以人道d既方法去殺 而唔係炸爆佢個頭

Boris Johnson黎ge 喂

有乜問題？
仲好，隻嘢死時冇咁痛苦

歐洲人登陸美洲大陸

外來種都唔需要虐殺嘅咁殘忍

香港水塘啲馬騮

97年前香港

有益？

有道理

有無無碼圖睇睇

日本妹登陸香港

日本死囚玩法

無佢哋你一早俾馬錢毒死咗

繁體台灣

費事同文盲講

我淨係見到馬嬲數量失平衡，沖入民居搶野食，sor

求無碼圖

捕殺都搵個文明少少嘅方法好喎

反正你都捉到佢 咁直接用刀仔插死咪算

行山成日比佢搶食物

MK 龍

死巴塞

你係咪傻撚咗 印地安人比歐洲人種族滅絕喎

好多傻閪分唔清殺同虐殺

幾好笑

哇我屌你老母閪咩
你弱智㗎?

係囉，根本全部台灣人都係垃圾係台狗，都唔明你地咁中意connect人地做乜，個咩報料個個台仔都係偽善狗
香港都有呢d事發生過，所以香港所有人都係狗係垃圾係弱智

sorry 就係我前幾日睇完啲人炸頭相會死唔去入醫院 潛意識覺得呢啲都係

講到尾外來種都係人為棄養咁帶左入台灣
有班人唔知綠Ig可以大到兩三尺，養大左無位咪棄養
被逼左野外生活仲要咁比人捉黎炸

我樓下有人養
連埋尾有一個成人咁長，米五左右
個女人成日抱佢落街曬太陽，啲小朋友又要驚又要睇
咁又無拎槍出黎射既

生物武器

睇左做巴塞

可能好撚好食呢

Sushi roll

屌那星香港都有人養

台灣人同大陸人分別係？

幾多崇台撚除負皮你

toyz

第4張好似ISIS

薯仔入中國

屌你老母點對得住著咗草嘅手足唔可以講台灣任何壞話包括啲手足做黑工

台灣真係垃圾地方

台狗真係死10次都唔夠

好仆街 點解要咁殺

坦白講, 台灣人同大陸人有時真係冇乜撚野分別

你知啦 啲人...
好鍾意「睇落」...
唔會認真思考

物種入侵緊係要殺啦
本身都唔係台灣野生
一胎生40-50蛋
佢先破壞生態

+1

估唔到#8先有正常人

痴撚線

唔好戇鳩啦
台灣有動物保護法
支那冇動物保護法

人地台灣人虐待動物會有刑責
你d支那狗任虐唔嬲仲想洗腦？

Donki

cls人哋正經問嘢
但下面啲答案全撚部都玩膠
兒登真係兒登

爆頭其實幾人道。一下死。

遲下香港人都係台灣外來物種，並且大量繁殖下破壞台灣生態，
會比人當港豬爆頭宰殺

刀仔唔係即死，仲痛苦。

有人養有咩問題? 屌咩鳩姐
問題係D仆街放生WO

咁炸唔死又點算?

咁講炸頭都唔係即死, 除非包住成隻炸
爬蟲類俾人CUT左個頭可以典好耐

其實呢條問題可以分別前後睇，前者應該講緊外來種係喺佢身處生態中與原生種發生競爭後嘅優勝者，並逐漸成為歸化種呢嗰生物學概念，而後面嘅「有益」要睇你想探討對生態定人類社會嘅益處啦

樓主pin this

如果喺外來種佢喺身處生態中與原生種發生競爭後嘅優勝者，呢種情況定義為入侵種，成為歸化種不必然經歷呢種情況

認真 第一下我都係覺得好仆街
見完樓上咁講真係發覺自己無思考
好值得自己反思

殺咪殺囉 但唔好虐待 心理有問題

補充例子Corlett (2005)發現有本地鳥類和蝙蝠會食用29種外來植物的果實、花蜜和種子。香港鱗翅目學會的資料顯示在199種已知的蝴蝶幼蟲寄主植物，當中有48種屬外來品種，佔四分之一。(HKLS 2007a, 2007b, 2008, 2011) 。另外，74種蜜源植物中，更多達4成，即29種是外來種（陳凱思等， 2012) ，單以來自美洲的馬櫻丹來看，約有一百種蝴蝶會吸食它的花蜜。香港市區公園現時的植物以外來品種居多（約佔75%），本地品種只佔約四分之一，這個比例與全港植物種類剛好相反
資料來源

炸甲由就得
炸蜥蜴唔得？

好耐無聽過呢個名

好似殺雞用co2咪得

可唔可以唔好貼呢件冚家鏟

害蟲
例如蝗蟲
要清理都合理

看縛法不是同一隻

有人養有咩問題？
香港一向比養
但一有仆街亂棄養就會搞到台灣咁樣

同意 爆頭死仲痛快

正常的

有時都係睇輿論趨勢
如果頭兩頁都無反對聲音
之後就唔會再有反對聲音

herds animal
rather be wrong with the crowd
then right by yourself

出發點問題
用炮仗根本係娛樂
心理變態

屋企樓下試過搵漁戶捉過兩隻
應該有人唔養放生

如果香港人一早咁對支那班仆街，仲會唔會月今日被人入侵既情況出現？

又唔見佢哋咁對大陸新娘，大家都係外來物種喎

都係我上面咁講法太多人低估佢地個size
一知半解咁養 唔知佢地會咁大隻
屋企無位就棄養

咁重手

On9 仔單機啦

大爆G

因為隻野數目喺台灣太多已經影響到當地嘅生態
你當佢哋個性質係新移民搶咗香港人嘅福利
所以提倡獵殺佢哋
同埋要喺佢哋造成生態災難之前解決佢哋
呢個係一個好正確嘅做法嚟㗎
好多國家都會獵殺啲外來物種以保護本地生物
只不過佢用爆頭呢個方式畫面睇落唔係咁好囉

呢隻唔係綠鬣嚟

On9

扎手扎腳塞炮仗
哩啲動作難免會引起其他主觀感覺
其實燒死都唔會好耐咋卦？
事前仲唔駛搞咁多工夫

雖然綠鬣蜥是外來物種，並且大量繁殖下破壞台灣農業生態

想知將綠鬣蜥換成支那蝗，連登仔又會有咩睇法

殺同虐殺已然唔同慨念

咁拉左人未呀

爆頭wor

活燒

咪就係寶島有棄養嘅人 搞到要揾人係野外捉返曬返嚟

唔再理佢成個寶島生態會大改變

支那鳩翻唔到牆睇新聞?

左膠要既係畫面靚
係唔會理實際痛苦時間

係台灣啲人亂放生搞到生態失衡
捉呢啲有獎金架
通常咁綁得都係已經殺死左（我諗）
見佢地會用丫叉射落黎再綁

左膠當然係

慘在𠵱度好多人都係...

結論就係
畫面對佢哋網民嘅痛苦
可能大過死咗嘅當事人物
你話膠唔膠

幫清朝續命喎

台灣有仆街棄養你擔心香港冇咩

香港最多咪放樓下公園佢地會唔會特登放上森林入面
再講香港又有幾多個森林俾佢地棄養?

九唔搭八

希望香港真係唔好有人做啲咁嘅嘢
咁撚大隻真係好恐怖

唔係講緊唔殺喎
既然你都捉到佢點解唔直接用刀？要用炮仗塞落口然後放上網 而且炮仗未必一下炸得死

台灣人食野生綠蜥同支那人食野味有咩分別

睇咗咁耐 得你算係正常人 成班比人帶偏哂
個重點喺 既然隻野已經捉到亦已經綁手綁腳
處理嘅方法點解會用炮仗 用刀唔係仲快仲直接？

心理變態一件事 算唔算虐殺又係另一件事

所以我咪無講係虐殺囉

放佢走啊 輸民意嫁

既然已經捉到隻野亦綁手綁腳 點解唔用刀直接插落貓 效率更高更直接 就算唔識殺 台灣政府講緊只要你捉到隻野交比政府就有錢收 然後採急凍後再送進焚化爐 根本無需要自己處理

用炮仗除咗娛樂我完全諗唔出仲有乜原因

傳染天花俾南美撚死咗九成人

首先
無話個兇手做得啱啦

該名網民批評，雖然綠鬣蜥是外來物種，並且大量繁殖下破壞台灣農業生態

但以第二個角度
你要考慮埋
嗰隻嘢嘅被討厭/仇恨程度
可能就好似香港人/全世界人討厭曱甴咁

除咗娛樂 宜家會唔會令你諗多個原因？
同埋 如果嗰隻嘢曱甴 你會唔會同樣咁不滿呢？
唔會同樣不滿嘅話 又係點解呢？

唔 洗 答 我

對爬蟲類冇好感，蛇蟲，蚯蚓，鹽蛇

威力夠大其實仲人道
一下爆下連個腦都無埋點會痛
同埋一爆嗰下嗰沖擊力都震暈左啦

一個人含住個手榴彈黎爆其實都即死啦

係畫面唔靚唔夠政治正確咋嘛

燒死係最痛苦食法黎喎師兄

如果佢支炮仗係威力夠大
係會比用刀人道

就算用刀放血或者一刀砍頭
都唔夠爆破嗰下死得快

當然嗰支炮仗威力要夠大

睇過圖其實成個頭連腦炸到無左

不過觀感令人反感咋嘛

啲人劏牛都係有支高壓氣槍
一支好粗ge釘打穿頭頭蓋骨爆腦

個傷口都唔靚嫁
但比用刀好好多

你見到佢影呢隻細隻嘅炸死姐
綠鬣蜥 長嘅米幾都有
咁大小小炸唔死 或者位置唔好 支野唔夠大力又點計 既然捉到政府有人搞何必冒風險

香港人係城市人，應該唔會明農夫對呢隻野既仇恨，無謂道德塔利班上身

乜閪野無講個凶手啱唔啱
條友拎炮仗塞落口
你一係就認同 一係就唔認同
咁既然你屌得人係左膠 咪即係你已經認同條友塞炮仗落口嘅做法囉
而實際上你又確實係認同 塞炮仗落口嘅做法喎 咁你無乜春姐

第二個一開始已經有問題
你想講因為仇恨所以用炮仗嚟洩憤
咁個問題咪就係到囉 條友咪就比人屌緊明明為咗洩憤而用炮仗創做娛樂囉 仲要自翊正義囉

針唔吉到肉就唔知痛，你想像下如果你mpf一個月扣30%, 甚至50%, 你都會想塞支炮仗落班吸血鬼把口到

勁大隻

你假設人炸唔死仲點討論落去，除非你攞炸彈嫁姐
用刀湯實死？如果唔係既話你反唔反對用刀丫

其實台灣人有無拎佢啲皮做皮革
就咁殺完就掉好可惜

踢下喼已經比班左膠屌到仆街啦

香港已開發土地為24.6%

片呢屌你

放毒藥同直接殺就唔係玩弄生命
左膠都係想睇靚畫面啫

無咁大影響算唔算
香港嘅話 就可能赤腹松鼠
本身冇 但引入嚟做寵物
唔算太大影響

廢老放生思想

左膠不嬲都弱智 畫面靚就得

所以就係冇益？

唔好下下非黑即白

薯仔係解決咗當時饑荒問題<-好事黎
令清朝無咁快被人起義，入曬薯仔數係咩玩法？

有咩問題
上次隻狗吞槍大把人拍手叫絕

我諗如果有狗比人咁樣炸爆頭，大把人開香檳慶祝

唔好玩二分+稻草人

你情緒化咗啲

做肥料得唔得

係就炸3萬

上面好多𠵱啲人
估唔到連登都咁多

仲要好情緒化

動機好重要
唔通你麻醉左隻動物再凌遲佢一邊拍片一邊大笑就唔算虐殺?

揀啱刀咪可以一野插入去 你硬係要用水果刀都無計 但係你買炮仗有無得同老闆講話買支炸得死鬣蜥嘅炮仗用

昆蟲姐係你口中既曱甴同動物有得比？定又係「一樣係生命」果D ON9野？(咁唔該你自殺先, 你飲水呼吸都殺死好多「生命」)
P.S.平時串人保護貓狗，今次講蜥蝪希望無傻仔又拎食唔食肉黎講

保護動物=左膠
返支那囉，佢地冇動物保護法，你塞埋爆仗入D貓狗豬牛羊口度炸都冇人話你，亦唔駛有呢D討論

揀啱炮仗咪可以一野炸入去 你硬係要用炮仗仔都無計 但係你買刀有無得同老闆講話買把斬得死鬣蜥嘅刀用
logic

想睇靚畫面就想睇靚畫面啦
見到佢死咗爆頭張相畫面唔好睇就講撚到一下炸爆頭隻嘢就死得好痛苦咁
畫面唔啱左膠睇就=隻嘢死得好痛苦

香港人只想用同人方法炸死香港人的

黑人想睇白人被爆頭
香港人就想睇香港人被爆頭

連登前2年好鐘意用呢個term

係香港人想睇榮耀強國人被爆頭
依家做得狗都係榮耀強國人

又FF喇你D辨駁真係同支那鳩一樣樣，屈埋動保都係外國勢力丫笨
動保不嬲講埋動機，唔通你麻醉隻野再一邊笑下一邊凌遲佢就唔係虐待？
明顯塞爆仗取樂都有得駁

多得D人餵野食比佢地
繁殖多到痴哂線

有人覺得冇問題，支那香港

黑警縮返入老母閪度call食環啦
唔夠安全會出黎做野？

FF啲乜撚 自己追po啦
成班見到個頭爆咗就話隻嘢死得好痛苦要用其他方法殺

睇左巴塞

弓箭對隻綠鬣黎講辛苦好多
弓

落咗嚟幾耐？香港無樹林？

咁麻煩你都追追post後面都有人講左，如果用爆仗殺係正常人道方法你點sure到下下爆頭先？如果炸傷口腔／爆左半邊頭死唔去咁點？
呢個方法就係差，再加埋班友根本娛樂心態先咁做，咁都有得駁？

你話果種物種繁殖力高到TNR唔到仲影響到人同生態仲叫唔好殺就話左膠姐
叫人唔好用取樂心態/有機會凌遲佢既方法殺都左膠？

唔知仲以為鬣蜥好似鱷魚皮咁撚硬
仲有由頭到尾邊撚個叫你走佢鳩斬佢
獵刀 直刀要刺穿鬣蜥皮插入去根本唔成問題
logic

好多人見呢隻野剩係食菜，唔駛食肉食蟲覺得好易養，點知兩三年後大到冇位放就放生

刀其實先係好唔人道
你用鎚一下爆頭都好

永遠最唔好睇ge就最少痛苦

我唔知以為玩緊mon hunt添,咁大碌炮仗炸唔死

台灣外來物種第一時間諗起

屌睡眠大爆G

咪講撚咗大隻長嘅米幾兩米都有囉

佢上面呢隻捉 好大機會都係先弓後炸頭 捉到既直接一弓入頭咪算

米幾兩米咪米幾兩米囉,理撚得佢大象咁大咩,米幾兩米你都要用把大d既刀啦,我到時用多d炮仗得唔撚得呀,on99
你自己一廂情願ff假設炸唔死姐,唔見你假設埋如果用刀既話條友落刀果下落錯位要補多幾刀隻野痛多陣

炮仗成本又夠低
一下死免除不必要痛苦
諗果個都幾勁

係呀 用刀都係有機會一刀唔死架 都係有風險 但邊個可控風控多啲？ 30cm同2米用刀插腦既位置唔會唔同 但呢隻個口大啲 個隻個細口啲 你點確保每次個位置都炸到腦？ 學＃189講 剩係炸傷口腔 炸剩半個頭點計？ 用刀插你可以按實個頭 慢慢度到萬無一失 就算真係插錯仲可以即刻補刀 咁炮仗呢？

sor 覆錯

係呀 用刀都係有機會一刀唔死架 都係有風險 但邊個可控風控多啲？ 30cm同2米用刀插腦既位置唔會唔同 但呢隻個口大啲 個隻個細口啲 你點確保每次個位置都炸到腦？ 學＃189講 剩係炸傷口腔 炸剩半個頭點計？ 用刀插你可以按實個頭 慢慢度到萬無一失 隻野喐咗移咗位都仲可以收刀 就算真係插錯仲可以即刻補刀 咁炮仗呢？

唔好咁肉酸啦,搬到個龍門過隔離場
我幫你諗多兩個丫,一陣d炮仗假既,原來得50%炸力,再唔係d人認錯頭同尾,原來炸左屎忽,再唔係隻野變埋種,個腦生左係屎忽到,咁又炸唔死添,隻野真係慘慘豬喇

死雞撐飯蓋

啲撚樣就係覺得拎支炮仗仔就一定炸得死
問佢地炸唔死點算 就會答你
你假設炸唔死咁仲討論啲乜

由頭到尾都唔明點解要人道
有一班人城市長大，買送劏雞劏魚係老母或工人姐姐做，再唔係餐廳落order就有煮好晒既野送上枱，放假開電腦睇discovery睇下d動物好撚可愛，平日去行山都怕比蚊咬，對上一次接觸自然生物係十幾廿年前去海洋公園隔住塊10 吋厚既玻璃睇海豚，然後左癌上腦同人講要人道對d害蟲害獸，真係好撚嘔心

返支那咪唔駛你明囉
都係果句，支那冇動物保護法，鍾意點虐咪點虐支那人d思想同你一樣，唔會有呢d考慮，仲會屌柒其他人多鳩餘
文明國家莫講話動物，就算對害蟲害獸都會有指引殺還殺，會盡量人道
都係果句，一個國家點對待動物睇到你文明程度

人道方法一定係快趣令隻動物少受痛苦同埋成功率高
爆仗有太多不確定因素，如果真係優質同可行既就拎晒黎殺豬牛羊啦
（仲有係咪虐待會計埋動機，呢單野明顯娛樂啦下嘛）

文明程度根本就唔係用呢項黎做指標，唔好以為用呢d歪理就撚到人文明程度係指人民生活水平，同動物一d關係都無，識少少扮代表柒撚到核爆

「同動物一d關係都無」

會唔會有台灣咁大阿醒目仔?

由初中西史既civilization開始你揾到一個文明指標係講善待野生動物，咪攞出黎攞

文明國家會善待動物，講人道都係佢地帶起
落後國家e.g.支那連動物保護法都冇
高下立見你冇得拗

聖雄甘地曾說：「一個國家的文明程度，就看它怎麼對待動物。」（The greatness of a nation and its moral progress can be judged by the way its animals are treated）

今次唔關毛孩，綠鬣蜥又得罪你?

殺老鼠曱甴果時啲動物權撚又唔出聲
就係因為佢唔係你認知中嘅害蟲
但對人地黎講係

睇唔過你班左膠散播歪理

搞清楚冇人話唔可以殺
係人唔人道咁殺
爆仗放入口咁明顯為娛樂都有人撐

甘地講d野就係真理反送中就係你班傻仔信撚到不合作不反抗信到十足，又搞預演被捕，比人一個一個抬上警車

真係戇鳩鳩，郁d就屈人左膠
一邊屌柒支那，一邊同支那種d思想同步

咁就要睇你係站在佢死得痛快為前提定係
你唔想條友娛樂為前提
一下炸死佢我都相信冇咩方法仲果斷殺死佢
而事實上佢係娛樂
但事實上佢都係用黎最果斷方法殺死佢
冇衝突

你話甘地講野可信性高d定你？
「文明程度同動物無關」笑死一車車支那仔學你一樣口upup講緊同樣既野

印度種思想又好進步？點解要同佢思想同步

係咪虐待會計埋動機
同埋爆仗呢d難掌握，唔好彩炸唔死例如炸到口腔/半個頭咁唔通醫返佢定要補刀
我相信好多人唔反對殺害蟲／害獸，係反對呢種偏向野蠻同取樂式既手法姐

文明國家會善待動物，講人道都係佢地帶起
落後國家e.g.支那連動物保護法都冇
高下立見你冇得拗

直接斬頭好唔好？

印度有幾文明呀唔食牛好撚文明種姓好撚文明

我見台灣人會用弓箭遠射頭，因為公綠鬣蜥交配會企起當眼地方吸引母綠鬣蜥交配，佢政府都係建議殺左周圍d母綠鬣蜥最後先射殺公（google返黎）
反而比較少用陷阱去捉黎斬頭

搞清楚文明係咩一回事先啦ching你真係識少少扮代表既極致

咁你指教下我啦文明係咩一回事

我查咁耐都無一篇文章講動物保護，你查Human Development Index, GDP定係Gross National Happiness

陶傑：吃貓狗肉屬野蠻行為 沒有得辯駁

廣西辦「狗肉節」，屠宰活狗，一片血腥。小狗關在籠子裏，看着同伴一隻隻被殘殺，眼色淒涼。
當地「領導」認為，食狗肉，是「文化習俗」。好了，又一次，萬試萬靈，文化習俗，理應「包容」。
問問香港的「文化學者」、「知識份子」叫這些人站出來，喝問，他們是否贊成「包容」屠宰貓狗，「包容」中國千百年吃狗肉的「文化」？
中國人喜歡辯駁：屠宰貓狗殘忍，不該吃狗肉，但「西方文明國家」都屠牛，宰羊，殺豬，一樣有牛排和香腸，為什麼要有「雙重標準」？
然而，吃牛肉與鵝肝均可，就是不可以宰食貓狗。這是「普世價值觀」很重要的條文──「普世價值觀」以西方文明為基礎，由西方的白人國家定規條：可以吃牛排、羊排、香腸，吃貓狗肉，即屬野蠻行為。這一點，沒有得辯駁，別無選擇，如果你想進入文明行列，只能跟着做。
正如國際足球的規矩，是英國人定的，其中的罰球，叫「十二碼」──首先，「碼」（Yard）這個量度單位是英國的，不錯，一米等於一點零九三碼，但十二碼就是十二碼，不叫十點九七米。即使足球在北京舉行，滿座的中國觀眾都是喊打喊殺的愛國毛左，罰球還是按照英國人定的，叫十二碼，中國人講政治，慣於亂搬龍門，但北京的足球，無論他多反英，鴉片戰爭有幾多仇恨，罰球還是乖乖的十二碼，不可以改為十三碼，或者九點一八米。
世界上許多常識，非常簡單，不要學舌辯駁。你去了伊朗，敢拿出一碟乳豬在清真寺外蹲下來吃嗎？你會跟四周的人說：請你「包容」我華夏的「吃豬肉文化」嗎？
他當然不包容，不但不包容，而且有一天，當拉登全球伊斯蘭的理想國建立了，全人類都禁食豬肉，殺豬食肉的，是野蠻的下等，正如西方國家今日鄙視屠宰貓狗的民族一樣。
如果是「習俗」，那麼不妨將廣西的狗肉市場圖片，發給西方國家的報刊、雜誌、西方的朋友和同事，然後叫你的白人鄰居去中國廣西旅遊，促進一下「文化交流」，讓他們也學學「包容」，增進了解，不是更好嗎？哈哈，廣傳出去吧。

咩叫文明咩叫唔文明唔係由你定，係西方價值觀定
你唔SUPPORT人道殺害蟲/害獸我都幫你唔到，唔怪得你叫五毛

太長唔引一早估到你又揾個"權威"出黎估唔到係陶傑又當係真理你自己google blowing up rats nest睇下d鬼佬炸老鼠炸得幾過引西方就係文明

冇話係咪真理，事實就係文唔文明由西方定，唔通由你支那定咩

咩國家都有老鼠屎，你呢個鬼佬又「好權威」呀

揾個專欄作家當權威，聯合國一年出咁多份報告，你連一份攞比我睇當"文明指標"都做唔到，講咩西方
對付害蟲害獸，鬼佬農夫blow up rats, rabbits, wasp net係好普遍你咪繼續死撐

非洲大象都有時會同當地居民有時起衝突，所以本質上有衝突唔代表會係問題。

真係笑死
不如用人嚟做例子會唔會易諗啲
咬住粒炸雞同被人斬一刀邊個生還機會大啲

又打稻草人呀？貼埋簡單解釋比你又話當權威
都係果句，點為之文明係由西方定，唔係由你呢種支那人定，唔駛專欄作家講都知啦下嘛？睇完都唔明?

聯合國講人權架喎，你唔講下世界保護動物組織？
人權/女權/環保組織唔講動物 = 動物唔重要

跟住佢就會用你含住粒砂炮同你比關刀斬黎比較

炸到腦都冇埋問炸唔死點算
咪補多刀囉
用刀咪又係有機會一刀唔死
咪又係補多刀
除咗話畫面唔靚之外真係唔知有乜問題
喺隻蜥角度炸死一定快過攞刀斬

你引埋d咁既19 文就當係權威

"文明係西方定"呢句論述本身就睇唔到有咩文獻支持

你要講"國家"同"文明"掛鈎, 文明本身就係人本，當然係講聯合國
你比一份有權威性既文獻比到我睇"文明係西方定"先出黎吠啦

貓狗都大把人棄養啦，而且流浪貓狗對本土生態都好大影響，只係好少人敢講要獵殺佢地姐

文唔文明唔係西方定唔通你呢d支那人定咩
commen sense都仲要拗，你都on9既
「文明本身就係人本」笑撚死人慢慢去聯合國呀女權組織搵下有冇動物文獻囉戇鳩仔

第一次見咁on9 既人求其抛個歪理論點出黎要對方揾論據

最on9 係揾個比西方國家逼害左大半生既東方人出黎論述，然後話西方文明點優越

最後仲同人講common sense, 笑死人

你唔係覺得最後果句真係叫你搵論點下嘛咁你都幾蠢下，閱讀理解又差又鍾意打稻草人，比人串都唔知
繼續去人權組織問動保，去動保組織問環保，去環保組織問女權囉搵唔到＝文明唔需要

講「咩叫文明咩叫野蠻」同「文明標準係跟西方一套」又變撚左「西方優越」，係咁塞字入人地口樣衰到
好似你大支那咁，咩都計GDP囉

你咁on9,我話埋比你知，問咩組織都唔可能揾到係全球仲有咁多人捱餓，糧食仲係短缺既環境下，聯合國班左膠點都係唔會夠薑叫人人道對d害蟲害獸係你班keyboard warriors先係到搶佔道德高地

講左咁耐，文明指標係邊都比唔到咩實際數字我，gdp又好，快樂指數又好，一味就話文明西方話事，又唔講用咩黎做標準

youtube 西方咁撚多人玩炸老鼠兔仔，又一大堆藉口揾甘地同陶傑兩個東方人黎廢up , 同我講野蠻文明自己雙重標準講唔贏，就開始人身攻擊你咁勁一定係甘地後人，做印度人返印度吔蕉啦

前面又話聯合國唔講動保所以動保既野唔關文明事，而家又講d左膠因為國際環境唔敢講害蟲害獸彈出彈入
你口中唔會講野既美國左膠「PETA還從事解決諸多其他問題，包括殘殺嚙齒類動物、鳥類或其他被認為是「害蟲」的動物，以及對動物的虐待。」
或者睇下係d比中國更文明既國家運行既基本動物福利法先（其實都過舊同唔全面），無論寵物實驗動物定係害蟲害獸都有標準講點對待

係既人權鬥士專欄作家都唔夠少數西方老鼠屎咁有說服力
淨係一句都ko你啦：西方有動物保護法、支那冇。支那覺得動物係唔需要有任何權利/福利被人道對待五毛返支那啦

香港人無撚用 定 香港懦夫
選一個吧。